\documentclass[titlepage]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{xspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[a4paper, left=2cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}

%\usepackage{blindtext}
%\setcounter{tocdepth}{3}

\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsthm} %sert à faire des théorêmes  / corrolaires / lemmes etc...



\title{TP2: Sac à Dos; RSA}
\author{Mathieu Tuloup Mohamed Saidane}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\section{Sac à Dos: Chiffre de Merkle-Hellman}
\begin{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
    \item Un sac à dos est dit facile si sa suite A est supercroissante c'est-à-dire que si pour n $\geq$ 1 on a : 
        $\sum_{k=0}^{n-1} a_k<a_n   $ en l'occurence la suite A est bien supercroissante
    
    \item Le modulo N est acceptable si la somme de la suite A est strictement inférieur à N:$\sum_{k=0}^{n-1} a_k < N=25646<25922$. Donc Le modulo est acceptable.
    \item Pour vérifier si un compliqueur est acceptable on va regarder si E est premier avec le module N. Si c'est le cas E peut être le compliqueur.
    \item Pour déterminer le Sac à dos difficile B, on a: $B_i=(A_i \times E)[N] $ avec E=10693 et N=25922 donc B=(9413,6596,11580,9500,15988)
    \item La faciliteur $D=E^{-1}[N]=20373 $ avec N=25922  
    \item La clé publique de Bob est B=(9413,6596,11580,9500,15988) le sac à dos difficile et N=25922
    \item Pour déchiffrer le message on va utiliser la clé privée, à savoir le sac à dos facile A ainsi que le faciliteur D.De plus on va utiliser l'algorithme glouton, à noter que A doit être supercroissante . On détermine C=$D\times 41577$. On applique l'algorithme glouton qui ici nous renvoie qu'il n'a pas de solution car $C\ne 0$
\end{enumerate}
 \item \begin{enumerate}
\item La suite A est bien supercroissante donc c'est un sac à dos facile.
 \item La somme de la suite A::$\sum_{k=0}^{n-1} a_k=103<N=105$. Le modulo N est acceptable.
 \item Bob peut prendre le compliqueur E=31 car 31 est premier avec le modulo N=105.
 \item B=(62,93,81,88,102,37)
\item $D=E^{-1}[N]=61$
\item La clé publique de Bob est B=(62,93,81,88,102,37) le sac à dos difficile et N=105
\item Pour chiffré un message de n=18 bits $M=(m_1,...,m_n)$, on calcul le cryptogramme. le message chiffré vaut 82.
 \end{enumerate} 

    
    
\end{enumerate}
\section{Methode RSA et notations}
\subsection{Exercie 1}

\begin{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
    Alice doit faire M'= $C^{D} mod$ N = 204
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
    p=17 et q=23 car 17 $\times$ 23 = 391 et p et q sont premiers. $\phi(N)= (p-1) \times (q-1) = 352$
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
    $D=E^{-1} mod$ $\phi$. On a trouvé l'inverse modulaire grâce à l'algorithme d'Euclide étendu et les valeurs de E et $\phi$. On retrouve D=7.  
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
\subsection{Exercice 2}

\begin{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
    \item Pour chiffrer le message M il faut calculer le cryptogramme  $C=M^{E}$ mod N= 122.
    \item Le message déchiffré est 65. 
    \end{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
    \item p $\times$ q = 3763. $\phi(N)$= 3640
    \item E = 307< $\phi$ = 3640 et pgcd(E,$\phi$)=1. Donc E est bien acceptable. $E^{-1}$ mod N = D soit ici 83.
    \item Clé publique : E = 307 et N = 3763. Clé privé: D = 35.
    \item Il faut se débarrasser des éléments restants afin que nul personne puisse recréer notre clé privé car ce sont des éléménts qui ont permis de la définir.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection{Exercice 3}
\begin{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
    \item Le cryptogramme de METHODE est : 859; 452
    \item Le message du cryptogramme 256;115;613;10 est : CRYPTO
    \item le cryptogramme de AVEZVOUSBIENREUSSI est : 32; 916; 546; 983; 403; 1001; 709; 857; 716; 1034; 567; 919
    \item le message du cryptogramme 1019;35;567;36;384;703;99;59 est : SANSPROBLEME
    \item Le message du cryptogramme 533;813 est : FIN
    \end{enumerate}
\end{enumerate}







\end{document}